傳英國核潛艇今晚炸敘利亞 文翠珊：毋需國會批准

西方國家就敘利亞反對派受到化武襲擊、引起國際社會憤怒。繼美國傳出派遣核動力航母「杜魯門號」艦群開赴中東後，英國亦傳出皇家海軍一艘核動力攻擊型潛艇進入向敘利亞發射戰斧巡航導彈的位置，配合可以在當地時間今晚發動攻擊。而美國國防部長馬蒂斯表示，已經做好準備，為總統特朗普提供軍事選項，向敘利亞政府動武已如箭在弦。

綜合外媒報道，英國潛艇正研擬開赴敘利亞的「導彈射程」範圍內，這個軍事行動可能從英國時間周四晚上啟動。消息指，英國首相文翠珊將在周四下午召開內閣緊急會議部長會議，尋求批准此軍事計劃，而內閣對繞過國會一事已達成廣泛共識，相信周四舉行的緊急內閣會議將會作實。

另外，白宮發言人桑德斯（Sarah Sanders）表示，特朗普有許多選項，不單是軍事，所有選項仍在考慮範圍。他也強調，特朗普認為俄國與敘利亞需為化武攻擊負責，也否認自己的推文製造任何麻煩。

英國是否加入美、法的聯合打擊行列，文翠珊目前還未做最後決定，但外傳她希望能迅速展開行動，而早前文翠珊說過英國參與這次對敘利亞的攻擊，事前無需國會的批准。文翠珊表示，現階所段有證據都顯示敍利亞政府軍使用化武，英國定必要跟盟友合作，確保涉事者須付出代價。英國亦有責任防止有人再藉化武釀成人道災難。另有消息指，文翠珊周二跟特朗普及法國總統馬克龍通電，據悉3人已同意對敍利亞採取聯合軍事行動。

英國工黨領袖柯賓（Jeremy Corbyn）則指出，他支持在此行動前先投票，「我們不希望敘利亞的天空中，演變成美國和俄羅斯之間的轟炸熱戰。」所以有消息指英國為免與俄方有軍事衝突，料會偏向支持一次性的攻擊方案。

文翠珊

又黎先斬後奏
上次阿富汗貝理雅比人屌到仆街
你又黎

化武

唔統一呢個世界 呢個世界就唔會有真正既和平

統一左一樣有內戰 無人類就有真正和平

美帝條神盾先係主力

00

祖國

強國口交部表示忿怒 強烈譴責

大英祖國

He can lead protest, I am leading a country

俄佬會唔會做撚低架蝧潛艇

請保佑大英祖國

就算係屋企人好關係都會間唔中嘈下，更何況非親非故

咪撚戇鳩啦

一做低 成個北約同你玩

仲有成個commonwealth

其實當地人可能諗，多一事不如少一事，俾人(唔理係咪以軍)用化武搞完，到你班美帝炸

你咪撚用港豬思維諗人啦

反政府果班不知幾想去打柒沙巴沙爾

化武係咪政府軍用都未知

睇BBC FB page一大堆人話唔要打仗，又話要係為化武殺平民，點解宜家先出兵，好多膠人

BBC 係左膠媒, 班fans自然係一班左膠

英國狗不嬲都垃圾
俾政府禁刀都拍曬手掌
做慣皇室下既賤民係唔同D

俄佬應該未夠膽同半個世界為敵

傻尻

俄仔大不如前啦，普京重成日以為自己係蘇聯時代咁勁

唔重要, 重要嘅係今次係已經第2次

當年伊拉克大殺傷力武器事件又重演

當年伊拉克直頭用都未用

應該係有無都成問題
而家睇返 其實當年所謂證據
好多都係老作出嚟

仲要之前俄仔喺英國搞神經毒劑

當恐襲習以為常, 就搞到恐怖份子心雄
用化武都係同一道理

香港

出師有名仲理撚得係咪真係你放化武咩

苦肉計 公子獻頭

俄仔周圍搞事, 依家祖國, 法國都焗住要出手

算把啦 老女人

將支港睇得咁高

華春瑩

正如大把連登仔覺得南泡同肥金傾係妥協一樣，南泡可能根本無人想打仗

普京：沒人理會的小島像小孩子引人注意

敘利亞果班一早家破人亡, 邊度似南泡偏安多年

文姐想學侵侵做強勢領袖

好波文詠珊

刀你老母

行撚開啦.jpg

做乜9姐你

sor睇錯
自膠

前兩日都話已經有人咁講
英國左膠一樣

海軍係英女王話事

屌你，睇到你個回覆，大笑左出黎

炸佢老母臭啦
炸撚死D賤畜民族

你班友仔又陰毛論
基本上就係政府軍放
首先要理解係敘利亞反對派係一堆唔同既派系組成而且佢地之間有不和
就好似香港泛民加本土咁
而第二要理解就係個戰役本身
杜馬之戰係東古塔戰役既一部份
而東古塔戰役之前東古塔地區既反對派有伊斯蘭軍，自由沙姆人伊斯蘭運動，沙姆解放組織等等
東古塔戰役後反對派節節敗退
被分割成係幾個有大量人口既城市入面固守
由於政府軍強攻所以造成好多平民傷亡
西方就以此施壓
無奈下政府軍唯有嘗試採取政治方法解決
自由沙姆人伊斯蘭運動，沙姆解放組織等等好快就達成協議
佢地肯放棄武器同佔領區
但政府軍就會安排大巴確保佢地可以安全到達伊德利卜省（反對派大本營）
但係呢佔據杜馬市嘅伊斯蘭軍就遲遲唔肯
點解呢？
因為上述組織伊德利卜省係佢地既大本營
主力部隊都係果度
可以咁樣匯合主力個協議對佢地當然無問題
但伊斯蘭軍既主據點就係東古塔
佢地咁走成個組織就散得
而且伊德利卜省入面自由沙姆人伊斯蘭運動，沙姆解放組織都反對派自己都打緊內戰
伊斯蘭軍亦都唔想參與落去
所以杜馬市整個談判進展都好唔暢順而且係打打停停咁
但問題係政府軍冇咁多時間同你慢慢傾
係內戰初期受到大量部隊全面進攻因為軍隊唔聽order/避戰比狂熱伊斯蘭佬收皮嘅慘痛教訓後
巴沙爾將政府軍改革成一個少量忠於自己+俄佬軍官團既精銳部隊加一堆治安隊
方針就係用精銳既質量優勢屈反對派機
之後搵治安隊控制後方
但缺點就係你唔可以速戰速決d精銳比人牽制住就麻l煩
而東古塔戰役政府軍係接近精銳盡出
所以政府軍見係個城市談判卡咁耐幾火滾可想而知
而用化武呀俄佬掉燃燒彈全部都係呢個timeslot發生
而的確係work的
伊斯蘭軍好快就投降加make左deal

香港？
你去打牙？

係咪要有外星人打地球 人類先會和平共處

化武真係一好好拎黎攻擊人既借口
想當年伊拉克都係
政府軍根本佔盡上風
美國既反對派佔下風
政府軍明知化武會比借口各國圍屌
點會蠢到真係走去用
所以多數都係搵籍口打人面造出黎

某強國鐘意用「閱兵」黎展示實力
美國係直接用「戰爭」黎展示實力

講開又講, 我上英文wiki睇, 呢場戰役打到咁激烈
但雙方都係得幾百名士兵死???

定係英文wiki 未更新死亡人數??

和咩平丫
大自然本質都唔係講和平嘅

人地輸出戰爭係消耗/實驗武器、掠奪資源、借重建搵大錢，展示實力分分鐘只係副產品

強國既行為同清朝未期越來越似

香港企開d啦

現代戰爭要走佬有幾難

邊個放唔知，不過政府軍好似無否認 西方列強一早講明係底線，如果咁都無反應，以後就無人聽佢地支笛，今次係局住打
不過明明美軍都放棄，政府軍佔上風，都用化武，又係怪怪地 只可以講，敘利亞平民真的慘

關你撚事咩

貼得出嚟嘅係討論啦
屌你老母你條傻閪咪撚再獻世啦

有無巴打可以分析下依家英國既軍事實力去到咩水平?

認真，不堪入目

自己個海都無船用

不要再說了
Cut cost呀cut cut cut

女人治國好似係得祖國似樣啲

人類文明之少兩千年 各個文化之間嘅矛盾都依然係咁大
單單係南北韓統一都咁大難度 如果解決唔到文化同經濟差異帶黎嘅後果 我唔覺得呢個世界有可能統一到

其實估佢唔到 竟然咁強硬 嗰次趕俄佬外交官真係睇到呆咗

都未真係炸

等真炸先再讚啦

隨時又係吹下水就算

英國幾時咁得閒理呢啲野

上次前特務單嘢趕俄佬已經要讚啦

如果淨講海軍潛艇，機敏級係比較新既常規武器攻擊潛艇，其實都算ok，算靜；先鋒級係核戰略潛艇，用緊美國三叉戟同戰斧，算有威嚇力既。好過水面既戰艦

水面真係得啖笑

想知係咪因為佢地比較依賴美國軍事嘅影響力？
其實係咪成個歐洲都差唔多？

英國都唔夠船用 未有新船就退咗啲舊嘅

歐洲嚟講 法國算最好

中二到呢...不過我鍾意

到左"今晚"未？

但所謂算好其實對比歐洲其他國家
應該話有美國係到，已經可以一打190個國家，班垃圾一早當哂美國係兵咁洗
軍費用既錢少到

之前有人評過現今Royal Navy既實力係打唔到一場福克蘭戰爭

之前隻女王號未起好 堂堂一個大英帝國竟然一隻航空母艦都冇

日落左好耐啦

落水冇耐就漏水
Between 遲啲好似有第二架航母叫 HMS Prince of Wales

HMS P.O.W.